大摩：iPhone 12 mini產量削減200萬，生產線已轉為iPhone 12 Pro

之前不少調查報告皆顯示，iPhone 12系列四款機種當中，銷售量最差、令消費者最不感興趣的就是iPhone 12 mini，而蘋果現在亦對它進行了限縮。

一份來自Morgan Stanley最新的投資說明顯示，蘋果已經將iPhone 12 mini的產量削減了200萬支，以便為iPhone 12 Pro騰出生產線而更有效率地供貨。依照消息來看，蘋果為了應對更受歡迎的iPhone 12 Pro交貨時間，已經於2021年第一季進行了此一轉換。

報告支持了之前的分析結論，即iPhone 12 mini的銷售乏善可陳，於上市期間僅佔iPhone 12產品線總銷售量的6%。

iPhone 12 Pro的交貨時間仍然延長，遠超過過去四年推出的任何機種，至今依然需要10天時間才能交付，最長交付時間曾經是兩週前的22天。

於此之前已有不少分析報告顯示，iPhone 12 mini是四款機種當中最不受歡迎的，主要是喜歡小螢幕手機的使用者越來越少。

依據分析師的說法，iPhone 12 mini為過去三年中上市首週銷售最慘的iPhone，因為其為一款缺點太過於明顯的手機。目前有不少分析機構亦皆認同前述說法，原因亦基本相同，喜歡小螢幕手機的使用者越來越少，加上iPhone 12 mini的價格讓利不夠，最關鍵的則是其續航亦太差。

既然iPhone 12 mini這麼不受歡迎，那蘋果會降價促銷嗎？

係都買iPhone 12啦
咁細部
咩年代呀

呢度大把人買

添曲中咗連登伏

關咩事 賣平啲咪多人買

呢個真

低價有se, xr , 11 , 同12 mini, 自己打自己到七彩但12 mini 當中最貴又細mon 細電冇雙咭

今次iPhone 12 Pro除咗價格同非Pro相差少外，spec都相當吸引

12 pro係繼7plus多年後，首次keep得返phonebuff測試嘅reload test冇reload

6plus > 6s plus > 7plus
三年之間ram翻咗三倍1gb > 2gb > 3gb
之後就擠咗3年牙膏

連登仔最想要果部無人買

12 mini應該唔係為咗爭低價市場

講ram, android 已經玩到12gb basic
Iphone basic 仲玩緊3 gb

12 mini遲早變下代SE

到時就會大賣，依家5999仲貴過以前678嗰個年代

12mini相比6、7、8機身變細、mon變大，係細機fans嘅終極夢想嚟點可以用錢衡量

12 mini係用嚟托高12 同12pro 個價

Mini 係好嘢嚟， 不過唔應該係依家個價

同se2相撞

其實係
之前吹咗N年嘅全屏SE午餐肉終於喺12 mini實現到
但出咗啲人又唔領情

一黎貴
二黎電真係唔夠
我xs想換都換唔落手

多得啲傻鳩，擠牙膏仲要幫人洗地
今代仲有人踩12pro 6gb ram只係昆錢

iOS由「1GB ram夠用」進化到「2GB夠用」，今年變「4GB夠用」「12pro 6GB係昆錢」

不過Samsung s21平價嘅兩款今年cut ram、cut resolution，計ppi仲少過iPhone
Google、sony都係撚緊8gb ram
難保有一日iPhone會多ram過an機

開個價同11一樣 仲要細電
好難怪用家直上12pro

真fans就唔會鍾意呢隻design

但一上12 pro 已經唔果回事
有D 人唔係追SPEC
係追手感架嘛
mini 真係一流
利申: pro max 轉返落去mini 無後悔

係有呢啲人
但有幾多

證明所謂既細機撚只係佔全部user之中6%

有部低價se2頂死
喺街見人用se2仲多過12mini

疫情下個個想買有touch id嘅SE2
自己打自己

其實真係自己打撚死自己，睇spec佢真係好吸引，但半年前先出se2，仲要平咁多。如果頂唔順678既一早換左，要大mon又平既換晒xr 同11，未換既都都忍左咁多年，唔見得價錢吸引到佢換，剩低換咗既6%真係感情分搭救

細機撚只係呃人 事實係窮撚

連登不嬲係反向指標

同意mini真心輕巧 難得出full spec細機
岩自己用咪買

一D都唔平喎
要平就SE

大機睇片爽好多

屌，又話單手用先啱人工體學又醒

個6%咪連登仔囉

如果半價我即刻出返部。

無錯 部12mini等咗好耐

8定se2喺街望路人你分到咩

過番1，2年跌價就自然多番人買

5s機身 6s mon size

連燈又中

其實係

連登仔都好信。
mini 除左單手好揸之外，一無是處。

下, 我11PRO MAX轉會12MINI, 好撚爽喎

利申：手細

咁搞法下年無mini啦

呢度大把人（窮）買

果然連登支持就

我見到有啲學生係入mini佢哋夠錢買

兩登出名多反社會人格
愈多人鍾意就反，懶係鍾意少眾嘢仲打哂飛機自我感覺良好

Tim Cook: 之前出大機，個個就話想要細機，出咗細機，就個個都嫌細

接受你係少眾嘅現實啦
銷量唔會呃人

咁細部，年紀大少少都睇到眼矇

仲有Apple四部新機入面
Mini同pro max遲出過12/ 12pro
有啲本來對mini有興趣嘅已經等唔到
買咗12/12pro

apple 個OS自己做，apps方面又會放development kit俾人跟住整

一樣禁多GB ram apple 會高效率d唔出奇

咁development 個時無疫情
要如期出貨你係無可能大改
更何況apple要鬥硬頸唔出touchid

連登仔最愛喎

12 mini 睇片細過iphone se2
買12 mini 既人係得傻仔連登仔先吹捧
正常人 一係買se2 or 12

5.8-6.1 ， 我覺得係最好

我特登買mini 因為似我以前部iPhone4

等變SE3再入手

結果生產線要轉為iPhone 12 Pro

就係鍾意細部呀嘛

出mini同se2鬥，自己打自己
本身已經擠牙膏要上到pro先叫有新嘢
而家出件mini同se2互打
仲要本身細機撚又唔係多,
想轉細機嘅又好多一早轉咗se2
半年後出部mini當個個死忠咩

用mini手感不知幾好
睇片用ipad啦

又要料靚又要平

試完水溫唔掂咪下年唔好出囉, 無壞既

你試下賣SE2個價錢
買撚到你日日開OT整都仲得

12 pro由始至終都係最缺貨 又點解釋
啲人就算mini有貨 都苦等pro一個月

se撚即刻窮撚 邊有錢買

價錢決定一切 3500我會買

想要平靚正係人之常情
而銷量亦都證明mini成個package就係唔吸引

係蘋果立場所以最好咪CUT囉
平俾你啲IPHONE 12, IPHONE SE邊個買

mini 根本無敵，睇下utube 廢片洗撚咁大個moon, 我睇戲就開電視電腦啦
屌唔好賣分分鐘下年又無

我係消費者
洗乜企喺蘋果立場

事實要細機就se2 要standard 就12
諗唔到咩人會買12 mini
12 mini 手感係好過se2少少
但體感係差過se2好多
首先12mini screen 係窄過se2 但又長過se2
事實上網體感會變細左而上下多左位，唔會方便睇野
第二，睇片仲細過se2 真係屌一聲
第三，班連登仔話唔打機唔睇片好用就得
點解我唔用平一既價錢買se2?
唔好講咩spec 會out, 之前我iphone 5用左5年先換機根本唔打機唔睇片，睇iphone spec 就無意思
追求最平就得

咁細粒電點撚樣用呀

平到咁樣
賣一部蝕一部

合理化煙幕

無敵
然後銷量最差
矛盾到你

呢個post正皮接近1300連登一吹奏就出事

試完iphone mini即刻比錢

最衰係年頭出左部SE2 都分左好多客去果邊
Mini 貴2千幾仲冇touch Id 變左SE2 都唔太想上

利申SE2 用家

係, 所以最後咪DEAL唔到囉

用你個邏輯
咁iphone11個年無mini
最高spec仲貴過 12 pro max你點解釋

我覺得如果mini賣$5599個效果可能已經好好多
或者照舊$5999但128GB
不過呢啲冇如果

信兩登仔？
一早中伏死啦

12mini 上網睇野好辛苦，用app 又細
根本買就反智
係得班人係咁叫人買，想人中伏

Apple撚客/唧牙膏終於令自己都受害

咁佢個spec同12一樣只係細部啲，其實成本唔會慳得幾多，反而入面嘅spacing搞得仲麻煩咗

要減咁多對price marking黎講又唔合理

怕下年無Mini嗰班
一人買多10部Mini咪得

要大部就買iPad

true，12mini要額外成本去設計，難度都比大mon機高，點知賣得咁少

睇ifixit拆機，12同12 pro共用個模攤分成本，12少咗嘅硬件，例如鏡頭位都只係塞膠placeholder落去

差touch id

定位奇怪
無論個spec定price都唔大唔細

我
隻手細 最啱mini
之前個啲一日跌十尻幾廿次

Apple照計應該做哂調查先決定開唔開新line
係咪個個都俾流料令Apple以為大家都好渴望細機
點知原來唔係

AAPL 又要妹下妹下

就嚟半年，永遠的130

點估到咁準
出到黎成班乞食話太貴

問題係貴。加多幾百有12。拉鬼買mini

舊電用唔到半日 買嚟把撚咩

佢哋想要，但係唔會用原價買 隨時等返一年半載
做窮撚生意真係難

12銷量咁好
即係證明呢個價應該大家都接受到
但12 mini細一個碼平$800就冇人理

Mini咁細部都唔知點睇

好簡單marketing ， 12 都係用黎托12 pro
正常思考下， 依家12 pro 平咗少少，但一樣貴過12 ，買12 pro 嘅人係多咗， 佢每部機賺錢個價位係8499 up 個位而唔係5999個位

垃圾， 同期tsla 升到上天， 放咗幾次火箭了

12pro會唔會出到13都未可以walkin買到

咁就同mini無關啦

當初有班人話隻手唔用細機揸唔到、唔用細機褲袋擺唔落
只要出細機同高spec就幾貴都買嘛
三年嚟iPhone x 、xs、11pro同8差唔多大又一直扮見唔到
真係出mini咗就嫌電細、嫌貴
跟住就話加多少少買xxx啦，都唔知當初啲原則去晒邊
好難服侍

其實唔係好明點解12 pro咁撚難買
係咪以前比好少生產線比12 pro？
明明鄰國班窮撚瘋狂吹奏12同12pm，屌鳩12pro
點解都仲會咁難買到

點會冇關， 如果12 賣之前11 個價仲會唔會咁多客流向12pro 個位
佢係一部托一部咁托上去， 目標係要令顧客流向8599 up 個位， 所以假設客量不變佢係賺多咗
但屌佢老味， aapl 仲係梅下梅下， 垃圾

我鍾意細部單手用又可以塞入褲袋

一嚟想摸下市場反應， 二黎玩飢餓行銷一向係apple 傳統戰術

未有mini機apple都係行緊同一個銷售策略
你可以過關事，但個影響同11 vs 11 pro/ 12 vs 12 pro 比真係細得多
明顯apple係聽survey講要整細機，但同樣12 spec有乜可能平太多

褲袋有幾細呀
12 pro都攝到啦

2016 7plus 3GB
2017 8plus, X 3GB
2018 XS, XS Max 4GB
2019 11, 11 pro, 11 pro max 4GB
2020 12 pro, 12 pro max 6GB

邊有3年

嗰班大眾乞衣吹捧細機係因為窮、唔係鍾意細機
正如班公屋仔話停車場多靚車同埋大陸好多地一樣
連登仔打飛機跣撚左佢地基友tim cook

唔關聽唔聽客戶事， 佢見到2020 上半年top sales 係se 咪覺得出細機可能有肉食， 又可以托埋新機個價上去

呢個真係好難服侍
好難怪啲人會笑細機/SE撚其實係窮撚

仲係講托價
Iphone 11無11 mini咪又係個個價mark上去

exact7ly
如果唔係上年買咗11，我都想轉mini
利申：手細

完美總結

呢個咪就係問題所在

幾時先追得上業界standard

2016去到2019只係由3gb升上4gb
「3年加1gb ram」是為牙膏

今年一嘢俾多2gb ram係大爆發

本身隻手細中意用細機，輕身啲。不過之前買左se

賣得差係大家都係IPHONE12
但係效能相差太遠
咁當然大部D係空間多D 但係你唔可能話拎平板當電話用咁ON9

唔係呀
連登子話最緊要手感丫嘛
原來講來講去又係因為價錢 》手感
以後呢度唔好叫連登喇

叫窮登啦

用緊mini

電細、moon細
手指公已經差不佔咗兩個App logo
12 Mini —> 12 Pro Max 之後
生活豁然開朗

個spec一樣㗎喎

On9

就係差咗個touch id

TouchID細機今年唔會轉會啦
貪次次入Passcode好玩咩

點會蝕 apple supply chain management 勁撚到顛，成本150美金都比多佢
扣埋人工運輸最多250-300美金成本

蘋果中晒伏喇
點講都好
幾Pro Max既性能差不多9成pack入去Mini
其實Mini可能先係Apple 最用心去做既一款
奈何佢個濕鳩電量
Moon細就預咗，但無電，你性能飛天都無用

ON9

要多人買，你mp夠多先得
Mini 再平2k都未必得

其實係窮撚先唔會買細機
一定會貪小便宜，加多少上大機，但其忘記自己想要乜
我老細用5s咁多年，一出mini即買，佢呢d就知自己想要乜

佢細部得嚟有啲貴

mini用家
除咗冇touch id之外完全冇嘢好挑剔

係
真細機撚好多啲只係俾啲假細機撚拖累
搞到啲人以為買細機=窮

買完SE2先出部mini真係屌一聲，一早知的話會揀等多幾個月先買mini

加上以前細機係廉價版，但今次mini係一樣spec,塞爆d野入部咁細既機度，其實花既心思係多過大機好多

佢呢個時候出se 真係花式自殺

用i5四年 之後轉se1又用四年
出mini即買左 對我黎講部機仲有d大

真 好人好者用咁細部 侏儒咩屌

算9數啦你，銷售數據反映一切
成日要gay cook 出mini, 出完之後又嗰樣又呢樣
原來係因為價錢 唔通諗住usd399? 真係肉酸
有民主就死了，成班兒登（心智）垃圾

首先已經唔明點解有啲人會鍾意用電話睇片（就算pro max都係咁話），我用iPad / 電腦舒舒服服睇唔好？
買se2睇片就仲痴線，mini個mon明明靚咁多又大啲。

就算同11比都係mini靚啲：

有雙卡我會買
致命傷

電話睇片係算啦
一定係ipad同電腦先舒服

收皮啦傻仔睇下iPhone post先尻吹

eSIM仲正過雙卡喎，幾多個profile都得 又方便
請問究竟雙卡有乜好？

儲值卡

出部新 iPhone SE 就係有指紋

依家$50自由鳥留number+年卡狂上網

eSIM冇問題
但SMC要收$50手續費

唔睇片，你又講mon 靚又咩用
上網睇字夠sharp咁好用
基本就自打咀巴
睇數字上根本無用，拎過se 2同12 mini 比 根本就無分別
最大分別係個價錢

點解唔clubsim28蚊

都想有少少data做backup

se2多人裸機

我都想轉mini
但用緊上代pro又未有需要換機
下代有mini我應該會換，冇就唯有5.8 pro

去旅行esim方便好多
卡都唔使換

價錢係大問題
要細機點解唔買se2 又平又有touch ID

咁細睇壞眼

因為SE2個design真係老土

似你個腦問題多過對眼

數字會說話啦 講錢就最實際

12 mini咁細個mon點用
2021仲有人用細機

一支手機？
咩量詞

台灣會用「支」

仲有影片都會用「支」

兩睇 而家face id 係唔方便 佢整個機側指紋我估會吸引唔小用家升上去
佢要擠牙膏都冇辦法

MINI係好揸手，但唔算輕，都唔知點解IPHONE咁撚重

但係輕過哂iphone7果個款既系列

每年可能慳到過千蚊電話費

台灣用都唔係書面用語啦下話
寫出嚟好礙眼
有其他量詞 部 就算用 隻 都好過用支啦
仲有影片廣東話講 用條先正常

絕版 姐係有得炒

SE2個價令人忘記哂佢啲缺點
mini本來係俾啲想有多少少嘢嘅人買
但一俾多少少
上面就有好多選擇

比多少少就上12 再上多少少就pro

其實好多人普通用都係將價就貨

用家
用過12pro 覺得唔夠勁 賣
用過mini 雖然幾適合自己平時使用習慣
但係真係細 電又真係唔夠多 賣
用緊promax暫時感覺幾良好 唔太擔心無電

如果5499有128激一定狗衝

其實一衰武肺 touch id突然又重要返
二衰se2食咗一截客
之前mini集中討論果度
都見有巴打呻早知唔出se2住
不過呢啲嘢自己用得開心即可

咁撚貴
3000 可入

其實係厭轉esim麻煩
儲值年卡好難咁搞
用完就掉

又唔係同一班人

12 pro 岩香港人/ 亞洲人手型嘛 咁依面D人係身高唔高呀嘛,所以咪手細,無可否認架喎

細mon 真係硬傷

我只係想同你講呢篇新聞係台灣網站

我唔介意佢spec差d
佢平d就得
我功能得msg
唔打機少睇片
佢賣成6000蚊部jm9
3000我要黎msg我會出

Mini 係正 但價錢貴啦 平買平用se2 細機仲好

睇見粒閪電都唔開胃

我之前都有諗過
不過之前仲用緊6s 覺得平還平
感覺冇轉過機咁
貴三千不過將來用一段時間
其實真係唔貴

佢舊電多20%就完美

好中意12mini希望會keep住呢條line

現用家, 一出就係clublike 買左部

買得mini, 都知電唔係最好, 但可以講一定夠我用。

我返文職工, 對電腦多過對手機。 放左工會係巴士用下，之後食完飯會去跑步用。 基本上呢個用法，我係可以一日一叉。

不過我知好多人會要打下機睇下片，咁mini 就真係唔係幾啱呢類人，亦姐係大多數人對Mini 唔賣賬。又因為個價錢可能真係太貴， 所以進一步下挫銷量。

香港全世界最平咁濟

另外 12 pro 有零件缺貨

12 size平衡到細機手感+ 大mon
mini真係太細

我就專登買部mini介上網中毒以前一日用6個鐘電話 以家一日2粒鐘

Apple本身預mini最好賣（發佈會條女講明）
按往績XR/11又好賣過Xs/11 Pro系列
Max又好賣過唔Max

所以我估Apple本身預12 mini > 12 > 12 Pro Max > 12 Pro
但結果出到嚟係12 / 12 Pro > 12 Pro Max > 12 mini
成條數錯哂

好似12>Max>Pro>>>>>Mini

點打電話

啲人唔係想要細機, 係想要平機
買得起大機點會買細機

我由11 Pro轉12 mini

換機將自己SIM轉做eSIM, 公司SIM keep返實體
第時可以飛咪換走公司SIM做旅行SIM
係煩第一下同之後換機嗰下啫, 我唔覺eSIM係一個缺點

4 千即買

連登仔日日講到12mini好撚正 咩一手論
原來係其他地方冇人想要
身為係max pro撚 真係想cap返d mini撚對話出來

又唔一定
Size唔啱可以好難頂
我夠錢買Pro Max
但我都係買咗Pro
因為想細啲

冇錯

其實講到底
凡事冇最好, 只有最適合自己
自己用得爽咪得
俾錢買部電話返嚟係serve自己, 唔係你去serve佢

開心使用mini 中

incredibly popular

細機嚟講當初X個SIZE唔好咩

今鋪真係唔方唔incredible

上面有人完美總結咗啦

明明X、Xs、11pro同SE2差唔多size，啲人就屌太大部

出一部mini明顯細好多就話太貴

所以結論係嫌貴

eSim絕對係優點

外國版都係1 eSim+ 1 實體
得中港先行雙卡

我同你用法調轉
主卡實體
工作/旅行esim，有需要就click幾下換卡

Apple女高層伏伏伏

用緊12mini覺得岩岩好
可能我平時少用電話

咁mini又貴又屎電係唔吸引嘅

講到尾都係啲窮撚問題
單手撚真係要細機就唔會理佢幾錢
啲人吹奏SE都係貪佢平啫

真係睇個人習慣

對我嚟講，Clcik幾下就activiate到esim，好方便

以前用實體sim又要專登買卡，又要搵卡針，有啲卡仲要set一大輪先用到，慢好多

等mini下年借屍還魂變SE賣返四千有找咪大賣囉

仲有啲話x/xs/11 pro 5.8太大想要細啲
出咗mini 5.4之後就話如果出部5.4同6.1中間嘅size就最好（即係5.8）

講到尾就係要平
細唔細係零關係

6000蚊64gb

呢到有我頂住 你走先

$7300買部12mini 256都窮？
唔好講到mini平
窮撚就用Android啦

淨係倒水電都怕怕

利申 se 一日三叉

係咪未見過當年三叔岀tablet打電話

見過又點
依家講緊iPad 喎

細梗係有關係

意思係班細機撚話要細機但出左mini又嫌貴 加多幾舊又話上12 你明唔明

要睇片ipad 幫到你

9月出左iphone 13/12S 時候，留名等睇啲人想買同鍾意12 mini ，到時相信價錢亦唔會跌好多
你睇11咁垃圾嘅機，上年一出12啲人諗都唔諗狗衝買11，條粗邊+LCD MON, 諗唔到有咩吸引地方

12依然銷售量最高，即係mini一樣好，大家功能性能一樣，鏡頭一樣，其實差在電同大小，主要睇大家著重大定細
電有尿袋搭夠 完勝～

貴仲要細電好難搞

Democratic 的錯，聽取民意整部mini
可惜日夜鼓吹出，細機班窮撚，鬧乜乜乜
又話細又話冇電
要做呢個分層嘅客真係好難，Android機海都做唔到
Apple 以後專心做返pro 會比較理想

11新出嗰年本身已經好好賣

因為11 平，而且唔係聞mon 睇唔到lcd 同oled 有咩太大分別

原本想買mini
隻藍色太柒先走去買Pro

mini 個mon 真係太細
用慣左大mon 番唔到轉頭

表示12mini 好用

有咩吸引地方，又重

利申： mini 256 用家

12mini 藍觀感好睇過12

LCD mon唔驚會燒印

我用xs max，屋企人用11，真係唔覺有咩太大分別

依家技術好好多了，預計兩年至三年一換

你出se plus

一樣咋喎

細機藍色靚過12，仔細睇下

屌佢老味
部機係好呀
但舊電池呢
衰撚過部6

番工有得差電表示電量唔係考慮因素

但星期六日出街一定要拎埋尿袋

完全正確，反正係屋企定公司都用電腦，手機長時間叉住根本唔會有電量問題

利申：用緊12 mini，自買機以黎從未試過唔夠電

木眼

日本kakaku銷量

叉電循環消耗得快好多

天氣凍更易自動熄機，旅遊去偏遠地方都淆底

要帶袋出街不了

連登仔話咩符合人體工學設計 咁大部冇美感又渣唔曬 最後自己走去買pro max

3hk

我都希望
抵過$5000就好

不過奶共讀蘋果，狗也不

減價清貨啦

連登仔：唔該出一部，單手操作既旗艦機，thx！
Apple：The smallest amazing iPhone 12 Mini is coming!
連登仔：嘩屌！正呀喂！一定大賣！蘋果今次終於醒覺！
新聞：iPhone 12 Mini銷量包尾
Apple：屌你老味！中晒伏！削產能！

child登又一次成反指標

google唔係???

日本人鍾情平機
之前去東京旅行搭JR見唔少日本人用5c

認同偏好平機

其實都唔係平

唔關錢事啦 差咁小

細唔細見人見智啦
但電的確太細

5200就差唔多

12mini個mon的確係窄過se

仲要電細

Pro max都塞到 不過太長會突出黎

全場都中point 呢個 post

Ipad 8同iPhone 12 mini 一齊買

舊電真係令人卻步，新機叫勉強用到一日，過兩三年就要痴實舊外置電/尿袋

當se 2代唔存在ga？差唔多平一半，又有touch id，而且要買細機一早買左啦，上部se都幾年了，出2代幾乎必換。既然已經換左，除開為左塊新晶片換，有咩理由會用半年就換部12 mini

利申冇用過se2代。當初我買完11唔夠半年就出新se，當時見到真係屌出聲雖然我係因為唔見左部舊se先買

一出就只留意12 pro，完全無視其餘果三部嘅存在。有次去果欄想問下有冇pro現貨依然未有。
一場黎到咪諗住摸下，點知個個霸住啲pro，行過去隔離一摸部mini，我屌丫！當年果部iphone5嘅番哂黎，再諗番當年教主嘅遺訓「一隻手用唔哂嘅電話買黎做咩？」。
番屋企再拎番部5出黎j左兩日前日再去果欄咁岩番左貨有pro齊色齊容量，不過都係買左mini

利申：8plus轉mini。出街唔會點睇片，機就喺屋企先有機會打下，屋企睇片不嬲都係射上apple tv睇，仲有部ipad pro做文書野。

係連登講apple壞話會俾 ifan dog咬

攞過上手個feel真係差好遠
唔明點解d人成日要踩低mini

蘋果計漏咗一樣嘢，就係啲人用咁耐手機，大部份人視力都開始老化

點解要減價益你

所以而家咪冇人買囉

太真實
信一成都死

正常人都鍾意大mon啦
連登仔咁鍾意細機點解唔用返iphone5

一係唔出細機 一出就出2部

其實Apple出12 mini呢件事本身冇咩問題
但啲「細機fans」實在太冇堅持

一日一叉

連登定律，通常被鍵盤分析員捧為「神機」嘅通常都會「慘淡收場」

Cctoy 台

完美出賣蘋果

等到佢有12 pro
12 mini 都一早降價
班窮撚到時就會揀mini架喇

大摩係apple 財報前出份咁既野做乜

早買早享受

連登仔話要細機嫁

細機物理限制咗實用性
(打唔到機 睇漫畫睇文件用複雜app唔夠大)
做到同大機性能一樣都無用
論實用性唔值5999

全世界都叫春要細機，真係出細機個陣個個買大機

係同12 pro 定價太接近
價錢係相對

兒登細機撚係鍾意部機平，唔係鍾意部機細
你咪試下pro max同mini同價，睇下班所謂細機撚揀邊部

講真以前大mon 一出之後幾年，大家覺得大mon 拎出街新鮮又爽

但而家開始，大家有幾何需要部大mon 係街？用黎睇片既人都越黎越少

或者係街都用部ipad or ipad mini睇片啦

而家仲keep 住d 大mon 又重又貴，咁唔知apple d 顧客係咩心理啦，拎住部電話煲劇？定用黎做d 咩需要大mon? 有無人可以share 下

你又岩喎
se2 同 12mini 好似真係定位太近

同埋而家d iphone 所謂既新野，好多人都用唔著，成日都講快左幾多同相機勁左幾多，有幾多人需要用？ 多數人咪又係sns, apps, 最多普通影下相

有幾多係打高階機又懶專業用ip 影專業相

好多人電話當電腦用
屋企已經唔會點開電腦
所以電話要大mon唔奇

ipad mini, 完

除非你講到d 6吋電話當電腦用兼係佢先做到既野，大d 細d 都唔岩用既situation

我平時都係電話當電腦用，但 5吋定 6吋根本無分別，除非你係做apps, cs 果d

想要mini 但又唔整touch id 點買得落手

用緊 XS 覺得大部，有時單手好難用，如果呢刻要換機既話下會揀 iPhone 12 mini

有啲人想一機搞掂哂
iPad都覺得多餘
咁咪買最大mon嘅手機

11 Pro 轉12 mini

電話主要都係send message, 得閒碌下社交平台
影相我用wide同ultra wide為主, 冇咗tele對我影響不大

平時工作用iPad Pro, 得閒睇片就射上電視睇

完全冇後悔由5.8”轉返細5.4”

我咪問5同6吋有咩分別

5寸mon又細電又細
唔夠一般人「當電腦」用囉

所以pro 應該加價

要細機 一早買咗se2 唔夠半年出mini d人識印銀紙咩

又說穿，太直白啲連登仔會屌返你轉頭

我咪問， 5吋就細， 6吋就夠大呀？講到例子support 未

6吋mon 果d 又可以續多幾耐呀
仲有，我唔信會用電話當電腦用既人，唔會帶尿

根本用 5定6吋咪一樣會帶尿
咁有咩分別？

有時上網同埋睇相個mon始終大少少好D,
其實5.8吋係啱啱好,mini就太細,
而且可能因為比例問題,mini個M額特別樣衰,
如果要細機我寧願揀返se2

電話界由3.5寸出到7寸都試過
依家最好賣/最多選擇嘅係6.x寸嘅機
5.x寸嘅機廖廖可數
而自從大mon手機出現咗之後
7-8寸細平板又開始唔好賣
咁銷量算唔算證明到主流覺得6寸手機當電腦用係好過用5/7寸手機/平板？
6寸喺現階段算係最平衡到主流用家對電量/手感嘅要求
我用6寸真係唔多情況需要用尿袋

其實你想講咩啫
明明喺條街度大把人用電話打機睇片
5.4<6.1<6.7
體驗上的確係咁排
電多200mah就係多200mah
電話就係電話，ipad就係ipad
你可以淨係帶電話出街而唔帶ipad
但你可唔可以淨係帶ipad唔帶電話出街？
唔好成日攞啲冇得比較嘅野嚟比較啦
同埋你點用部電話唔代表人地都係咁用部電話
咁自我中心冇乜人想同你理性討論落去㗎

見到佢嗰句「喺街都用部ipad or ipad mini睇片啦」，真係得啖笑

咁有人講用電話當電腦，咪問5定6吋有咩分別囉

問下都唔比呀？咁都要吠呀？
答唔到咪摺囉，係度吠吠吠
惱羞成怒？

睇返你第一個回覆
係你假設啲人出街唔會用電話睇片
係你假設啲人出街睇片會用ipad
從而總結話要咁大部機有乜用
係你用自己主觀嘅嘅角度嚟否定人地嘅需要喎
你而家仲要假設埋人地惱羞成怒？
你睇返覺唔覺得自己好醜好羞家
每部機嘅分別對於唔同人都係一個體驗
唔係你一句5吋6吋有咩分別就等於冇分別
至少上面有人話咗你知睇得舒服好多
如果你覺得冇分別的話
咁點解你第一個回覆會問得出人地要咁大部電話嚟有咩用？

你唔認同咪講你既用法囉
係度吠係無用
做咩要吠
有必要咩？

其實我都答咗你好幾次點解大家都鍾意買6寸手機當電腦用，係度再逐步講下：
1. 都市人生活繁忙，想咩都簡單/一體化，例如一部機一條龍做哂所有嘢唔洗煩。
2. 芸芸嘅「機」當中，因為手機係必須品，喺盡可能一部機搞掂哂嘅前提下，大部分人都會由手機著手，iPad/平板已經不在考慮之列。
3. 因為手機要方便做嘢，所以想買一部大啲嘅機先易睇/UI夠清晰（同時有較高續航力），而普遍5.x寸都做唔到呢樣嘢。
4. 又同時因為要拎出街，所以又唔可以大/重到拎出街都成問題，所以大過7寸嘅手機/平板都唔符合。
5. 現時嘅手機入面，6.x寸最能夠平衡3/4兩個要求，所以最多人買。

夠唔夠清楚？

你之前幾時有講過咁detail黎答我

我淨係知有人不斷同我講電話當電腦用
但我問 5 定 6吋有咩分別
問左幾次都無人答到d 合理argument
然後就有人走出黎吠

仲有
你點知揀6吋既人係為左將電腦當電話黎用？

根本係假設黎
所以我先問有無實質例子support 電話當電腦，6好過5

我就不嬲係話根本無咩分別
而且真係當電腦用，6都肯定唔夠電
所以唔好同我講咩6就平衡到夠電，究竟有無真係試過用黎當電腦用係咩一回事

講緊當電腦用喎 唔係普通用喎

叉兩次都唔夠，何況得一次